其實香港文化都算好屈機

最近大家成日講「香港已死」
有一種超強嘅恐懼感
所以係咁睇香港啲歷史同文化嘢

發現香港豆潤咁細嘅地方
又真係收埋收埋好多底蘊
好多奇人奇事喺呢度發生過
又輻射咗好多影響比附近嘅地方

影視文化嚟講
英雄本色同黎明 啲韓國人講到而家
更加唔駛講以前TVB(強調以前)同邵氏喺東南亞幾盛行

文學嚟講
又係有過好多好屈機嘅人喺香港逗留過、創作過
例如張愛玲好出名嗰篇《傾城之戀》用香港做背景
好多名作家包括西西、董橋都係香港人
其實佢哋喺華人文壇全部都好出名

事實上係香港本身嘅歷史同地位造就咗好多好正嘅故仔

不過呢篇嘢唔係叫大家攬住歷史打飛機

而係香港咁多正嘢存在過
亦有好多生力軍努力創作中
（例如最近廣東歌好多佳作，香港文學亦是，電影亦有幻愛、叔叔、金都三寶）

如果我哋都好撚鍾意香港
我哋可以點樣更好地擁抱我哋擁有嘅嘢(新舊都係)
去傳承同支持我哋嘅文創嘢
繼而再一次外銷去其他地方
省返靚香港呢個招牌

有時好肉赤嘅係好多香港嘅新創作好正
但偏偏香港又無乜人識
但大家又成日話香港無文化

如果我哋呢一班理應係最低門檻去支持同欣賞嘅人都唔撐
咁佢哋連first customer都無
其實新嘅文創真係好難做落去...

大家有咩睇法

支持陳奕迅同GEM

gem你會比人話5毛

就算佢哋以外 陳蕾、符家浚嗰啲都好正啦
但又偏偏唔多人識...

Xiang Gang

真係 香港啲嘢係你只要耐心掘一層
一層就夠了 就已經發覺遍地是寶藏
我唔甘心呀呀呀呀呀
點樣可以令大家認知多啲
令大家講多啲
發大啲嚟搞呀

你話香港無好嘢所以搞唔起 咁我都死咗我條心
但係香港係好L多好嘢呀！！

以事論事
GEM係喺大陸搵錢
不過奶共程度可能仲低過eason
咩護旗手、支持老兵、一點不能少、支持國安法、屌香港示威都冇佢份
Chinaman MCjin 陳小春 羅家良嗰啲就奶喇

林家謙

屈條撚，咁多港豬，都保留唔到

淨係講現代抗爭文化
我地都係國際級

無辦法 香港人性格鐘意踩自己友

一人之境

但癲嘅係我好多friend都唔識佢哋
點解呀呀呀
大家點先會識呀

唔識嘅話 根本連支持都支持唔到

依家唔係Golden Age of HK pop culture，但仲係有得j係個文化濕地，夠雜，夠密，夠多衝擊

好多呀

耐啲嘅也斯、小思同西西，都好好睇
其實好多我哋而家討論嘅香港意識同身份掙扎
佢哋都寫過

近啲嘅董啟章、陳慧、李智良寫香港都好正㗎

我又覺得最近多返好多新希望喎
歌又多咗種類 好百花齊放
電影又多咗新導演同新風格

大家都唔好放棄希望 就做到再次Golden Age㗎啦
我真心咁信㗎

一代粵劇大師唐滌生逝世六十周年紀念，兼略談五夜講場「時逢亂世唐滌生」

你勁啫 真係好多香港人唔識 包括幾個月前嘅我
其實真係唔係咁common sense

梁莉姿？ 利申未睇到

思想開放返，覺醒了
中國電影公司都執好多本土變有市場

都係其中一個原因啦
可能係一個可以好好運用嘅趨勢？

【本土文化】有無人傾下粵語片 / 粵語長片？

地水南音

社會有衝擊，啲contemporary 文化越勁
少咁班冇料扮4條，阻住文化健康發展嘅人又會有一批後生替代

Serrini